---
layout: post
title: æ•°å­—å›¾åƒåˆ†æ@01 *Series*
date: 2019-11-01 
tag: Math
mathjax: true
---

# åäºŒç«  æ— ç©·çº§æ•°
## ç¬¬ä¸€èŠ‚ å¸¸æ•°é¡¹çº§æ•°çš„æ¦‚å¿µå’Œæ€§è´¨
### ä¸€ã€å¸¸æ•°é¡¹çº§æ•°çš„æ¦‚å¿µ
- æ•°åˆ—ï¼š $u_1,u_2,u_3,\dotsc,u_n,\dotsc,$ ã€‚
- çº§æ•°ï¼ˆå¸¸æ•°é¡¹æ— ç©·çº§æ•°ï¼‰ï¼š$\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n =u_1+u_2+u_3+\dotsb+u_n+\dotsb,$ ã€‚
- ä¸€èˆ¬é¡¹ï¼š$u_n$ ã€‚
- éƒ¨åˆ†å’Œï¼š$s_n=u_1+u_2+\dotsb+u_n=\sum\limits_{i=1}^{n}u_i$ ã€‚ 
- éƒ¨åˆ†å’Œæ•°åˆ—ï¼š$\{s_n\}$ ã€‚
- æ”¶æ•›ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ çš„éƒ¨åˆ†å’Œæ•°åˆ— $\{s_n\}$ æœ‰æé™ï¼Œå³

$$
\lim_{x \to + \infty}s_n=s,
$$

æ­¤æ—¶ï¼Œ$s$ å«çº§æ•°çš„å’Œã€‚  
- ä½™é¡¹ï¼š$r_n=s-s_n=u_{n+1}+u_{n+2}+\dotsb$ ã€‚
- è¯¯å·®ï¼šä½™é¡¹çš„ç»å¯¹å€¼  $\left\lvert r_n \right\rvert$ã€‚

### äºŒã€æ”¶æ•›çº§æ•°çš„åŸºæœ¬æ€§è´¨
- æ€§è´¨1ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›äº $s$ ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}ku_n$ ä¹Ÿæ”¶æ•›ï¼Œå…¶å’Œä¸º $ks$ ã€‚
- æ€§è´¨2ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ã€ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ åˆ†åˆ«æ”¶æ•›äºå’Œ $s$ ã€ $\sigma$ ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}(u_n \pm v_n)$ ä¹Ÿæ”¶æ•›ï¼Œä¸”å…¶å’Œä¸º $s \pm \sigma$ ã€‚
- æ€§è´¨3ï¼šåœ¨çº§æ•°ä¸­å»æ‰ã€åŠ ä¸Šæˆ–æ”¹å˜æœ‰é™é¡¹ï¼Œä¸ä¼šæ”¹å˜çº§æ•°çš„æ”¶æ•›æ€§ã€‚
- æ€§è´¨4ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™è¿™å¯¹çº§æ•°çš„é¡¹ä»»æ„åŠ æ‹¬å·åæ‰€æˆçš„çº§æ•°

$$
    (u_1+\dotsb+ u_{n_{1}})+(u_{n_{1}+1}+\dotsb+u_{n_{2}})+(u_{n_{k-1}+1}+\dotsb+u_{n_{k}})+\dotsb
$$

ä»ç„¶æ”¶æ•›ï¼Œä¸”å…¶å’Œä¸å˜ã€‚

- æ€§è´¨5ï¼ˆçº§æ•°æ”¶æ•›çš„å¿…è¦æ¡ä»¶ï¼‰ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™å®ƒçš„ä¸€èˆ¬é¡¹ $u_n$ è¶‹äºé›¶ï¼Œ

$$
    \lim_{n \to \infty} u_n = 0.
$$

### ä¸‰ã€æŸ¯è¥¿å®¡æ•›åŸç†
åˆ¤æ–­ä¸€ä¸ªçº§æ•°çš„æ”¶æ•›æ€§è´¨ã€‚

- å®šç†ï¼ˆ$\color{Brown}{æŸ¯è¥¿å®¡æ•›åŸç†}$ï¼‰ï¼šçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›çš„å……åˆ†å¿…è¦æ¡ä»¶ä¸ºï¼šå¯¹äºä»»æ„ç»™å®šçš„æ­£æ•° $\varepsilon$ï¼Œæ€»å­˜åœ¨æ­£æ•´æ•° $N$ï¼Œä½¿å¾—å½“ $n>N$æ—¶ï¼Œå¯¹äºä»»æ„çš„æ­£æ•´æ•° $p$ï¼Œéƒ½æœ‰

$$
    \left\lvert u_{n+1}+u_{n+2}+\dotsb+u_{n+p} \right\rvert < \varepsilon 
$$


æˆç«‹ã€‚  
è¯ï¼š$\left\lvert u_{n+1}+u_{n+2}+\dotsb+u_{n+p} \right\rvert=\left\lvert s_{n+p}-s_n \right\rvert$ã€‚$\varepsilon-N$ è¯­è¨€æ˜¯æŒ‡çš„ï¼š$\varepsilon$ æ˜¯è¯¯å·®ï¼Œåªè¦æƒ³ï¼Œå°±èƒ½å°äºç»™å®šçš„è¯¯å·® $\varepsilon$ã€‚

## ç¬¬äºŒèŠ‚ å¸¸æ•°é¡¹çº§æ•°çš„å®¡æ•›æ³•
### ä¸€ã€æ­£é¡¹çº§æ•°åŠå…¶å®¡æ•›æ³•
è®¸å¤šçº§æ•°çš„æ”¶æ•›æ€§é—®é¢˜å¯ä»¥å½’ç»“ä¸ºæ­£é¡¹çº§æ•°çš„æ”¶æ•›æ€§é—®é¢˜ã€‚  
çº§æ•° $u_1+u_2+\dotsb+u_n+\dotsb$ æ˜¯æ­£é¡¹çº§æ•° ($u_n\ge0$) ï¼Œå®ƒçš„éƒ¨åˆ†å’Œä¸º $s_n$ ã€‚æ˜¾ç„¶ï¼Œæ•°åˆ— $\{s_n\}$ æ˜¯ä¸€ä¸ªå•è°ƒå¢åŠ æ•°åˆ—ã€‚è‹¥æ•°åˆ— $\left\lvert s_n \right\rvert$ æœ‰ç•Œï¼Œæ ¹æ®å•è°ƒæœ‰ç•Œå¿…æœ‰æé™ï¼šçŸ¥çº§æ•°å¿…æ”¶æ•›äº  $\lim\limits_{n \to \infty}s_n=s$ ã€‚
- å®šç†1ï¼šæ­£é¡¹çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›çš„å……åˆ†å¿…è¦æ¡ä»¶æ˜¯ï¼šå®ƒçš„éƒ¨åˆ†å’Œæ•°åˆ— $\{s_n\}$ æœ‰ç•Œã€‚
- å®šç†2ï¼ˆ$\color{Brown}{æ¯”è¾ƒå®¡æ•›æ³•}$ï¼‰ï¼šè®¾ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å’Œ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ éƒ½æ˜¯æ­£é¡¹çº§æ•°ï¼Œä¸” $u_n \le v_n(n=1,2,\dotsc)$ ã€‚è‹¥çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ï¼›åä¹‹ï¼Œè‹¥çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å‘æ•£ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ å‘æ•£ã€‚
    - æ¨è®ºï¼š$u_n \le kv_n(k>0)$
- å®šç†3ï¼ˆ$\color{Brown}{æ¯”è¾ƒå®¡æ•›æ³•çš„æé™å½¢å¼}$ï¼‰ï¼šè®¾$\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$å’Œ$\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$éƒ½æ˜¯æ­£é¡¹çº§æ•°ï¼Œ
    - ï¼ˆ1ï¼‰å¦‚æœ $\lim\limits_{n \to \infty}{\dfrac{u_n}{v_n}}=l (0 \le l < +\infty)$ ï¼Œä¸”çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ï¼›
    - ï¼ˆ2ï¼‰å¦‚æœ $\lim\limits_{n \to \infty}{\dfrac{u_n}{v_n}}=l > 0$ æˆ– $\lim\limits_{n \to \infty}{\dfrac{u_n}{v_n}}=+\infty$ ï¼Œä¸”çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}v_n$ å‘æ•£ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å‘æ•£ã€‚

- å®šç†4ï¼ˆ$\color{Brown}{æ¯”å€¼å®¡æ•›æ³•ï¼Œè¾¾æœ—è´å°”(d'Alembert)åˆ¤åˆ«æ³•}$ï¼‰ï¼šè®¾ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ä¸ºæ­£é¡¹çº§æ•°ï¼Œå¦‚æœ

$$
    \lim_{n \to \infty} \dfrac{u_{n+1}}{u_n}= \rhoï¼Œ
$$

åˆ™å½“ $\rho < 1$ æ—¶çº§æ•°æ”¶æ•›ï¼› $\rho>1$ ï¼ˆæˆ– $\lim\limits_{n \to \infty} \dfrac{u_{n+1}}{u_n}= \infty$ ï¼‰æ—¶çº§æ•°å‘æ•£ï¼› $\rho=1$ çº§æ•°å¯èƒ½æ”¶æ•›å¯èƒ½å‘æ•£ã€‚
- å®šç†5ï¼ˆ$\color{Brown}{æ ¹å€¼å®¡æ•›æ³•ï¼ŒæŸ¯è¥¿åˆ¤åˆ«æ³•}$ï¼‰ï¼šè®¾ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ä¸ºæ­£é¡¹çº§æ•°ï¼Œå¦‚æœ

$$
    \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{u_n} = \rhoï¼Œ
$$

åˆ™å½“ $\rho<1$ æ—¶æ”¶æ•›ï¼Œ  $\rho >1$ï¼ˆæˆ– $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{u_n}=+ \infty$ ï¼‰æ—¶çº§æ•°å‘æ•£ï¼Œ $\rho=1$ æ—¶çº§æ•°å¯èƒ½æ”¶æ•›ä¹Ÿå¯èƒ½å‘æ•£ã€‚

- å®šç†6ï¼ˆ$\color{Brown}{æé™å®¡æ•›æ³•}$ï¼‰ï¼šè®¾ $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ä¸ºæ­£é¡¹çº§æ•°ï¼Œ
    - ï¼ˆ1ï¼‰å¦‚æœ $\lim\limits_{n \to \infty}nu_n=l>0$ æˆ– $\lim\limits_{n \to \infty}nu_n=+\infty$ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å‘æ•£ï¼›
    - ï¼ˆ2ï¼‰å¦‚æœ $p>1$ï¼Œè€Œ $\lim\limits_{n \to \infty} n^p u_n=l (0 \le l < +\infty)$ ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ã€‚  
    è¯æ˜ï¼šç”¨æé™å½¢å¼çš„æ¯”è¾ƒå®¡æ•›æ³•ï¼Œåˆ†åˆ«å– $v_n=\dfrac{1}{n}$ å’Œ $v_n=\dfrac{1}{n^p}$ ã€‚

### äºŒã€äº¤é”™çº§æ•°åŠå…¶å®¡æ•›æ³•
æ‰€è°“äº¤é”™çº§æ•°ï¼š

$$
u_1-u_2+u_3-u_4+\dotsb,
$$

å…¶ä¸­ $u_n$ éƒ½æ˜¯æ­£æ•°ã€‚
- å®šç†7ï¼ˆè±å¸ƒå°¼å…¹å®šç†ï¼‰ï¼šå¦‚æœäº¤é”™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}(-1)^{n-1} u_n$ æ»¡è¶³æ¡ä»¶ï¼š  
    ï¼ˆ1ï¼‰ $u_n \ge u_{n+1}(n=1,2,3,\dotsc)$ ï¼›  
    ï¼ˆ2ï¼‰ $\lim\limits_{n \to \infty} u_n =0$,  
    åˆ™çº§æ•°æ”¶æ•›ï¼Œä¸”å…¶å’Œ $s \le u_1$ ï¼Œå…¶ ä½™é¡¹ $r_n$ çš„ç»å¯¹å€¼ $|r_n| \le u_{n+1}$ã€‚

### ä¸‰ã€ç»å¯¹æ”¶æ•›å’Œæ¡ä»¶æ”¶æ•›
- ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼šå¦‚æœå®æ•°çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å„é¡¹çš„ç»å¯¹å€¼æ‰€æ„æˆçš„æ­£é¡¹çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}\lvert u_n \rvert$ æ”¶æ•›ï¼Œç§°çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ç»å¯¹æ”¶æ•›ã€‚
- æ¡ä»¶æ”¶æ•›ï¼šå¦‚æœå®æ•°çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ”¶æ•›ï¼Œ è€Œçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}\lvert u_n \rvert$ å‘æ•£ï¼Œåˆ™ç§°çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ æ¡ä»¶æ”¶æ•›ã€‚
- å®šç†8ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å¿…å®šæ”¶æ•›ã€‚ 

### * å››ã€ç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°çš„æ€§è´¨
- å®šç†9ï¼šç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°ç»æ”¹å˜é¡¹çš„ä½ç½®åæ„æˆçš„çº§æ•°ä¹Ÿæ”¶æ•›ï¼Œä¸”ä¸åŸçº§æ•°æœ‰ç›¸åŒçš„å’Œï¼ˆå³ç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°å…·æœ‰å¯äº¤æ¢æ€§ï¼‰ã€‚
- å®šç†10ï¼ˆç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°çš„ä¹˜æ³•ï¼‰ï¼šè®¾çº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ å’Œçº§æ•° $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$ éƒ½ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼Œå…¶å’Œåˆ†åˆ«ä¸º $s$ å’Œ $\sigma$ï¼Œåˆ™å®ƒä»¬çš„æŸ¯è¥¿ä¹˜ç§¯

$$
    u_1v_1+(u_1v_2+u_2v_1)+\dotsb+(u_1v_n+u_2v_{n-1}+..+u_nv_1)+\dotsb
$$

ä¹Ÿæ˜¯ç»å¯¹æ”¶æ•›çš„ï¼Œä¸”å…¶å’Œä¸º $s \cdot \sigma$ã€‚

## ç¬¬ä¸‰èŠ‚ å¹‚çº§æ•°
### ä¸€ã€å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„æ¦‚å¿µ
- ç»™å®šä¸€ä¸ªå®šä¹‰åœ¨åŒºé—´ $I$ ä¸Šçš„å‡½æ•°åˆ— $u_1(x),u_2(x),u_3(x),\dotsc,u_n(x),\dotsc,$ åˆ™ç”±ç€å‡½æ•°åˆ—æ„æˆçš„è¡¨è¾¾å¼

$$
    \tag{1}
    u_1(x)+u_2(x)+u_3(x)+\dotsb+u_n(x)+\dotsb
$$

ç§°ä¸ºå®šä¹‰åœ¨åŒºé—´ $I$ ä¸Šçš„ï¼ˆå‡½æ•°é¡¹ï¼‰æ— ç©·çº§æ•°æˆ–ï¼ˆå‡½æ•°é¡¹ï¼‰çº§æ•°ã€‚
å¯¹äºæ¯ä¸€ä¸ªç¡®å®šçš„å€¼ $x_0 \in I$ ï¼Œå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ï¼ˆ1ï¼‰æˆä¸ºå¸¸æ•°é¡¹çº§æ•°
    
$$
    \tag{2}
    u_1(x_0)+u_2(x_0)+u_3(x_0)+\dotsb+u_n(x_0)+\dotsb
$$

- æ”¶æ•›ç‚¹ï¼šè‹¥ï¼ˆ2ï¼‰åœ¨ $x_0$ å¤„æ”¶æ•›ï¼Œç§° $x_0$ æ˜¯å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ï¼ˆ1ï¼‰çš„æ”¶æ•›ç‚¹ã€‚
- å‘æ•£ç‚¹åŒç†ã€‚
- æ”¶æ•›åŸŸï¼šå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ï¼ˆ1ï¼‰çš„æ”¶æ•›ç‚¹çš„å…¨ä½“ç§°ä¸ºå®ƒçš„æ”¶æ•›åŸŸï¼Œå‘æ•£ç‚¹çš„å…¨ä½“ç§°ä¸ºå®ƒçš„å‘æ•£åŸŸã€‚
- å’Œå‡½æ•°ï¼šåœ¨æ”¶æ•›åŸŸä¸Šï¼Œå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„å’Œæ˜¯ $x$ çš„å‡½æ•° $s(x)$ ï¼Œé€šå¸¸ç§° $s(x)$ ä¸ºå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„å’Œå‡½æ•°ï¼Œå®šä¹‰åŸŸæ˜¯çº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŸŸã€‚å†™æˆ

$$
    s(x)=u_1(x)+u_2(x)+u_3(x)+\dotsb+u_n(x)+\dotsb
$$

- å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ï¼ˆ$\color{Brown}{éƒ¨åˆ†å’Œ}$ï¼‰ï¼šæŠŠå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„å‰ $n$ é¡¹çš„éƒ¨åˆ†å’Œè®°ä½œ $s_n(x)$ã€‚
- å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ï¼ˆ$\color{Brown}{å’Œå‡½æ•°}$ï¼‰ï¼šæŠŠå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„å‰ $n$ é¡¹çš„éƒ¨åˆ†å’Œè®°ä½œ $s_n(x)$ ï¼Œåˆ™åœ¨æ”¶æ•›åŸŸä¸Šæœ‰$\lim\limits_{n\to\infty}s_n(x)=s(x)$ã€‚
- å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ä½™é¡¹ï¼šè®° $r_n(x)=s(x)-s_n(x)$ï¼Œ$r_n(x)$å«å‡½æ•°é¡¹ä½™æ•°çš„ä½™é¡¹ï¼ˆåœ¨æ”¶æ•›åŸŸï¼‰ï¼Œå¹¶æœ‰$\lim\limits_{n\to\infty}r_n(x)=0$ã€‚

### äºŒã€å¹‚çº§æ•°åŠå…¶æ”¶æ•›æ€§
- å¹‚çº§æ•°ï¼šå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ä¸­å„é¡¹éƒ½æ˜¯å¹‚å‡½æ•°ï¼Œå®ƒçš„å½¢å¼æ˜¯

$$
    \tag{3}
    \sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n=a_0+a_1x+a_2x^2+\dotsb+a_nx^n+\dotsb
$$

å…¶ä¸­ï¼Œå¸¸æ•° $a_0,a_1,a_2,\dotsc,a_n,\dotsc$ å«åšå¹‚çº§æ•°çš„ç³»æ•°ã€‚

- å®šç†1ï¼ˆ$\color{Brown}{é˜¿è´å°”ï¼ˆ\mathrm{Abel}ï¼‰å®šç†}$ï¼‰ï¼šå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ å½“ $x=x_0(x_0 \ne 0)$ æ—¶æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™é€‚åˆä¸ç­‰å¼ $\lvert x \rvert<\lvert x_0 \rvert$ æ—¶çš„ä¸€åˆ‡ $x$ ä½¿è¿™å¹‚çº§æ•°ç»å¯¹æ”¶æ•›ã€‚åä¹‹ï¼Œå¦‚æœçº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ å½“ $x=x_0$ æ—¶å‘æ•£ï¼Œåˆ™é€‚åˆä¸ç­‰å¼ $\lvert x \rvert>\lvert x_0 \rvert$ çš„ä¸€åˆ‡ $x$ ä½¿è¿™å¹‚çº§æ•°å‘æ•£ã€‚
    - æ¨è®ºï¼šå¦‚æœå¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ ä¸æ˜¯ä»…åœ¨ $x=0$ ä¸€ç‚¹æ”¶æ•›ï¼Œä¹Ÿä¸æ˜¯åœ¨æ•´ä¸ªæ•°è½´ä¸Šéƒ½æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™å¿…æœ‰ä¸€ä¸ªç¡®å®šçš„æ­£æ•° $R$ å­˜åœ¨ï¼Œä½¿å¾—å½“ $\lvert x \rvert<R$ æ—¶ï¼Œå¹‚çº§æ•°ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼›å½“ $\lvert x \rvert>R$ æ—¶ï¼Œå¹‚çº§æ•°å‘æ•£ï¼›å½“ $x=R$ ä¸ $x=-R$ æ—¶ï¼Œå¹‚çº§æ•°å¯èƒ½æ”¶æ•›ä¹Ÿå¯èƒ½å‘æ•£ã€‚
    - æ”¶æ•›åŠå¾„ï¼šæ­£æ•° $R$ é€šå¸¸å«åšå¹‚çº§æ•°ï¼ˆ3ï¼‰çš„æ”¶æ•›åŠå¾„ã€‚
    - å¼€åŒºé—´ $(-R,R)$ å«åšå¹‚çº§æ•°ï¼ˆ3ï¼‰çš„æ”¶æ•›åŒºé—´ã€‚
- å®šç†2ï¼ˆå¹‚çº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŠå¾„æ±‚æ³•ï¼‰ï¼šå¦‚æœ $\lim\limits_{n\to\infty}\left\lvert \dfrac{a_{n+1}}{a_n} \right\rvert=\rho$ï¼Œå…¶ä¸­ $a_nã€a_{n+1}$ æ˜¯å¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ çš„ç›¸é‚»ä¸¤é¡¹çš„ç³»æ•°ï¼Œåˆ™è¿™ä¸ªå¹‚çº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŠå¾„

$$
 R =
  \begin{cases}
    1/\rho    & \quad \rho \ne 0,  \\  
    +\infty   & \quad \rho = 0,  \\  
    0    & \quad \rho = +\infty. \\  
  \end{cases}
$$

### ä¸‰ã€å¹‚å‡½æ•°çš„è¿ç®—
è®¾å¹‚å‡½æ•° 

$$
\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n=a_0+a_1x+a_2x^2+\dotsb+a_nx^n+\dotsb 
$$

$$
\sum_{n=0}^{\infty}b_nx^n=b_0+b_1x+b_2x^2+\dotsb+b_nx^n+\dotsb 
$$

åˆ†åˆ«åœ¨åŒºé—´ $(-R,R)$ åŠ $(-R',R')$å†…æ”¶æ•›ï¼Œå¯¹äºè¿™ä¸¤ä¸ªå¹‚çº§æ•°ï¼Œå¯ä»¥è¿›è¡ŒåŠ å‡ä¹˜é™¤ï¼Œåœ¨è¾ƒå°çš„åŒºé—´å†…æˆç«‹ã€‚

ï¼ˆ$\color{Brown}{å’Œå‡½æ•°æ€§è´¨}$ï¼‰
- æ€§è´¨1ï¼šå¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ çš„å’Œå‡½æ•° $s(x)$ åœ¨å…¶æ”¶æ•›åŸŸ $I$ ä¸Šè¿ç»­ã€‚
- æ€§è´¨2ï¼šå¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ çš„å’Œå‡½æ•° $s(x)$ åœ¨å…¶æ”¶æ•›åŸŸ $I$ ä¸Šå¯ç§¯ï¼Œå¹¶æœ‰é€é¡¹ç§¯åˆ†å…¬å¼

$$
\tag{5}
    \int_0^x s(x)\,\mathrm{d}x = \int_0^x\left[\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n\right]\mathrm{d}x=\sum_{n=0}^{\infty} \int_0^x a_nx^n \mathrm{d}x  \\
    =\sum_{n=0}^{\infty} \dfrac{a_n}{n+1}x^{n+1} \quad (x \in I),
$$

é€é¡¹ç§¯åˆ†åæ‰€å¾—åˆ°çš„å¹‚çº§æ•°å’ŒåŸçº§æ•°æœ‰ç›¸åŒçš„æ”¶æ•›åŠå¾„ã€‚

- æ€§è´¨3ï¼šå¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ çš„å’Œå‡½æ•° $s(x)$ åœ¨å…¶æ”¶æ•›åŒºé—´ $(-R,R)$ å†…å¯å¯¼ï¼Œä¸”æœ‰é€é¡¹æ±‚å¯¼å…¬å¼

$$
    \tag{6}
    s'(x)=\left(\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n \right)'= \sum\limits_{n=0}^{\infty}\left(a_nx^n \right)'= \sum\limits_{n=0}^{\infty}n a_nx^{n-1} \quad(\lvert x \rvert< R)
$$

é€é¡¹æ±‚å¯¼åæ‰€å¾—åˆ°çš„çš„å¹‚çº§æ•°å’ŒåŸçº§æ•°æœ‰ç›¸åŒçš„æ”¶æ•›åŠå¾„ã€‚
- åå¤åº”ç”¨ä¸Šè¿°ç»“è®ºï¼Œå¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n$ çš„å’Œå‡½æ•° $s(x)$ åœ¨å…¶æ”¶æ•›åŒºé—´ $(-R,R)$ å†…å…·æœ‰ä»»æ„é˜¶å¯¼æ•°ã€‚

## ç¬¬å››èŠ‚ å‡½æ•°å±•å¼€æˆå¹‚çº§æ•°
### å®šä¹‰
- æ¢å¥è¯è¯´ï¼Œä¹Ÿå°±æ˜¯ï¼šèƒ½å¦æ‰¾åˆ°è¿™æ ·ä¸€ä¸ªå¹‚çº§æ•°ï¼Œå®ƒåœ¨æŸåŒºé—´å†…æ”¶æ•›ï¼Œä¸”å…¶å’Œæ°å¥½å°±æ˜¯ç»™å®šçš„å‡½æ•° $f(x)$ã€‚å¦‚æœèƒ½æ‰¾åˆ°è¿™æ ·çš„å¹‚çº§æ•°ï¼Œå°±è¯´ï¼Œå‡½æ•° $f(x)$ åœ¨è¯¥åŒºé—´å†…èƒ½å±•å¼€æˆå¹‚çº§æ•°ã€‚
- å‡è®¾å‡½æ•° $f(x)$ åœ¨ç‚¹ $x_0$ çš„æŸé¢†åŸŸ $U(x_0)$ å†…èƒ½å±•å¼€æˆå¹‚çº§æ•°ï¼Œå³æœ‰ï¼š

$$
    \tag{1}
    f(x) =a_0+a_1(x-x_0)+a_2(x-x_0)^2+\dotsb+a_n(x-x_0)^n+\dotsb, \, x \in U(x_0)
$$

æ ¹æ®å’Œå‡½æ•°æ€§è´¨ï¼Œå¯çŸ¥ $f(x)$ åœ¨ $U(x_0)$ å†…åº”å…·æœ‰ä»»æ„é˜¶å¯¼æ•°ï¼Œä¸”

$$
    f^{(n)}(x) = n!a_n + (n+1)!a_{n+1}(x-x_0)+\dfrac{(n+2)!}{2!}(x-x_0)^2 + \dotsb,
$$

å¯å¾—åˆ° $f^{(n)}(x_0)=n!a_n$ï¼Œäºæ˜¯ 
    
$$
    \tag{2}
    a_n=\dfrac{1}{n!}f^{(n)}x_0 \quad (n=0,1,2,\dotsc)
$$

- è‹¥å‡½æ•° $f(x)$ æœ‰å¹‚çº§æ•°å±•å¼€å¼ï¼ˆ1ï¼‰ï¼Œé‚£ä¹ˆè¯¥å¹‚å‡½æ•°çš„ç³»æ•° $a_n$ ç”±å…¬å¼ï¼ˆ2ï¼‰ç¡®å®šï¼Œå³è¯¥å¹‚çº§æ•°å¿…ä¸º

$$
    \tag{3}
    f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+ \dotsb + \dfrac{1}{n!}f^{(n)}(x_0)(x-x_0)^n + \dotsb \\
    = \sum\limits_{n=0}^{\infty} \dfrac{1}{n!}f^{(n)}(x_0)(x-x_0)^n,
$$

æ­¤å¹‚çº§æ•°ï¼ˆ3ï¼‰å«åšå‡½æ•° $f(x)$ åœ¨ç‚¹ $x_0$ å¤„çš„$\color{brown}{æ³°å‹’çº§æ•°}$ã€‚

è€Œå±•å¼€å¼å¿…ä¸º
    
$$
    \tag{4}
    f(x)= \sum\limits_{n=0}^{\infty} \dfrac{1}{n!}f^{(n)}(x_0)(x-x_0)^n, \quad x \in U(x_0)
$$

æ­¤å±•å¼€å¼ï¼ˆ4ï¼‰ä¸ºå‡½æ•° $f(x)$ åœ¨ç‚¹ $x_0$ å¤„çš„$\color{brown}{æ³°å‹’å±•å¼€å¼}$ã€‚
- å¦‚ï¼š å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°$1+x+x^2+ \dotsb + x^n + \dotsb$ åœ¨ $\lvert x \rvert<1$ æ—¶ï¼Œè¿™æ—¶å€™çº§æ•°æ”¶æ•›äºå’Œ $\dfrac{1}{1-x}$ ;
    æ­¤æ—¶æœ‰

$$
\dfrac{1}{1-x}=1+x+x^2+ \dotsb + x^n + \dotsb \quad (-1 <x<1)
$$

- åè¿‡æ¥ï¼Œ $f(x)$å¯ä»¥åœ¨åŒºé—´ $(-1<x<1)$ ä¸Šå±•å¼€æˆ $1+x+x^2+ \dotsb + x^n + \dotsb$ã€‚
- å®šç†ï¼šè®¾å‡½æ•° $f(x)$ åœ¨ç‚¹ $x_0$ çš„æŸä¸€é¢†åŸŸ $U(x_0)$ å†…å…·æœ‰å„é˜¶å¯¼æ•°ï¼Œåˆ™ $f(x)$ åœ¨è¯¥é¢†åŸŸå†…èƒ½å±•å¼€æˆæ³°å‹’çº§æ•°çš„å……åˆ†å¿…è¦æ¡ä»¶æ˜¯åœ¨è¯¥é¢†åŸŸå†… $f(x)$ çš„æ³°å‹’å…¬å¼ä¸­çš„ä½™é¡¹ $R_n(x)$ å½“ $n \to \infty$ æ—¶çš„æé™ä¸ºé›¶ï¼Œå³ï¼š

$$
    \lim_{n \to \infty}R_n(x) = 0, \quad x \in U(x_0).
$$

- éº¦å…‹åŠ³æ—çº§æ•°ï¼š
- éº¦å…‹åŠ³æ—å±•å¼€å¼ï¼š
    - ç¬¬ä¸€æ­¥
    - ç¬¬äºŒæ­¥
    - ç¬¬ä¸‰æ­¥
    - ç¬¬å››æ­¥

### ä¾‹é¢˜
ğŸŒ°ï¼šå°†å‡½æ•°å±•å¼€æˆxçš„å¹‚çº§æ•°

## ç¬¬äº”èŠ‚ å‡½æ•°çš„å¹‚çº§æ•°å±•å¼€å¼çš„åº”ç”¨

### ä¸€ã€è¿‘ä¼¼è®¡ç®—

### äºŒã€å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„å¹‚çº§æ•°è§£æ³•

### ä¸‰ã€æ¬§æ‹‰å…¬å¼

## * ç¬¬å…­èŠ‚ å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„ä¸€è‡´æ”¶æ•›æ€§åŠä¸€è‡´æ”¶æ•›çº§æ•°çš„åŸºæœ¬æ€§è´¨
### ä¸€ã€å‡½æ•°é¡¹çº§æ•°çš„ä¸€è‡´æ”¶æ•›æ€§
### äºŒã€ä¸€è‡´æ”¶æ•›çº§æ•°çš„åŸºæœ¬æ€§è´¨

## ç¬¬ä¸ƒèŠ‚ å‚…é‡Œå¶çº§æ•°
### ä¸€ã€ä¸‰è§’çº§æ•° ä¸‰è§’å‡½æ•°ç³»çš„æ­£äº¤æ€§
- æ­£å¼¦å‡½æ•°ç»„æˆçš„çº§æ•°

$$
\tag{1}
    f(t)=A_0+\sum_{n=0}^{\infty}A_n\sin(n\omega t+\varphi_n)
$$

å…¶ä¸­ $A_0,A_n,\varphi_n(n=,1,2,3,\dotsb)$ æ˜¯å¸¸æ•°ã€‚

- ä¸‰è§’çº§æ•°ï¼šä»¤ï¼ˆ1ï¼‰ä¸­ $\dfrac{a_0}{2} = A_0, a_n=A_n\sin{\varphi _n},b_n=A_n\cos{\varphi_n},\omega = \dfrac{\pi}{l}$ ï¼ˆå³ $T=2l$ï¼‰ï¼Œå¯å¾—ï¼š

$$
    \tag{2}
    \dfrac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^{\infty}(a_n\cos\dfrac{n \pi t}{l}+b_n\sin\dfrac{n \pi t}{l})
$$

å…¶ä¸­ $a_0,a_n,b_n(n=1,2,3,\dotsb)$ æ˜¯å¸¸æ•°ã€‚ä»¤ $\dfrac{\pi t}{l}=x$ï¼Œï¼ˆ2ï¼‰å˜ä¸ºï¼š

$$
    \tag{3}
    \dfrac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^{\infty}(a_n \cos nx+b_n\sin nx)
$$

å‘¨æœŸä¸º $2 \pi$ ã€‚ï¼ˆç¬¬ä¸€ä¸ªçš„å‘¨æœŸä¸º $2\pi$ ï¼Œç¬¬äºŒä¸ªå‘¨æœŸä¸º $\pi$ï¼Œä»¥æ­¤ç±»æ¨ã€‚æ‰€ä»¥ä¸‰è§’å‡½æ•°å‘¨æœŸä¸º $2\pi$ æ²¡æ¯›ç—…ã€‚ï¼‰

- ä¸‰è§’å‡½æ•°çš„æ­£äº¤æ€§  
    - å‡½æ•°æ­£äº¤ï¼šæ­£äº¤è¿™ä¸ªæ¦‚å¿µä¸»è¦å‡ºç°åœ¨çº¿æ€§ä»£æ•°çš„å‘é‡ä¸­ï¼Œä¸¤ä¸ªå‘é‡å†…ç§¯ä¸º $0$ï¼Œæˆ‘ä»¬ç§°ä¸º*å‘é‡çš„æ­£äº¤*ã€‚  
    
    é‚£ä¹ˆï¼Œå¯¹äºå‡½æ•°çš„æ­£äº¤ï¼Œå°±å¯ä»¥ç†è§£ä¸¤ä¸ªå‡½æ•°å†…ç§¯ä¸º0ï¼Œé‚£ä¹ˆå¦‚ä½•å®šä¹‰*å‡½æ•°çš„å†…ç§¯*å‘¢ï¼Ÿ  
    é¦–å…ˆï¼Œè€ƒè™‘å‘é‡ $\pmb{a}=(1,0,1)$ å’Œå‘é‡ $\pmb{b}=(-1,0,1)$ ï¼Œç”±äºå‘é‡å†…ç§¯ä¸º $\pmb{a}\cdot \pmb{b}= 1 \cdot -1 + 0 \cdot 0 + 1 \cdot 1 = 0$ ï¼Œæ‰€ä»¥äºŒè€…æ­£äº¤ï¼Œå³*å‘é‡å¯¹åº”å…ƒç´ ä¹˜ç§¯*çš„å’Œä¸º $0$ ï¼Œæˆ‘ä»¬ç§°ä¸ºæ­£äº¤ã€‚åŒæ ·ï¼Œå¯¹äºå‡½æ•°ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥æŠŠå‡½æ•°çœ‹æˆ*æ— ç©·ç»´åº¦*çš„å‡½æ•°ï¼Œæ¯”å¦‚ $f(x)=(f(1),f(2),f(3),\dotsb))$ ï¼Œ $g(x)=(g(1),g(2),g(3),\dotsb))$ï¼Œå› æ­¤ï¼Œ$f(x)$ å’Œ $g(x)$ çš„å†…ç§¯ä¸º $f(x)\cdot g(x)=f(1)\cdot g(1)+f(2)\cdot g(2)+f(3)\cdot g(3)+\dotsb$ ï¼Œ å­¦è¿‡å¾®ç§¯åˆ†çš„å¯ä»¥å‘ç°ï¼Œè¯¥å¼å³ä¸º $f(x)\cdot g(x)$ åœ¨å®šä¹‰åŸŸä¸Šçš„ç§¯åˆ†ã€‚è€Œä¸‰è§’å‡½æ•°åªæ˜¯ç‰¹æ®Šçš„æ­£äº¤å‡½æ•°ç½¢äº†ï¼Œç±»ä¼¼çš„è¿˜æœ‰å¾ˆå¤šã€‚ã€‚

    - ä¸‰è§’å‡½æ•°ç³»
      
$$
    \tag{4}
    1,\cos x,\sin x,\cos 2x,\sin 2x,\dotsb,\cos nx,\sin nx,\dotsb
$$

åœ¨åŒºé—´ $[-\pi,\pi]$ ä¸Šæ­£äº¤ï¼ŒæŒ‡çš„æ˜¯ï¼ˆ4ï¼‰ä¸­ä»»ä½•ä¸¤ä¸ªä¸åŒå‡½æ•°çš„ä¹˜ç§¯åœ¨åŒºé—´ $[-\pi,\pi]$ ä¸Šçš„ç§¯åˆ†ç­‰äºé›¶ã€‚

$$
        \begin{aligned}
        & \int_{-\pi}^\pi \sin kx\, \cos nx \,\mathrm{d}x = 0\quad(k,n=1,2,3,\dotsb),\\[2ex]
        & \int_{-\pi}^\pi \sin kx\, \sin nx \,\mathrm{d}x = 0\quad(k,n=1,2,3,\dotsb,k \ne n),\\[2ex]
        & \int_{-\pi}^\pi \cos kx\, \cos nx \,\mathrm{d}x = 0\quad(k,n=1,2,3,\dotsb,k \ne n).\end{aligned}
$$

è¯æ˜ï¼šç§¯åŒ–å’Œå·®æ±‚å®šç§¯åˆ†ã€‚é€ŸæŸ¥è¡¨ï¼š
    
$$
        \int_{-\pi}^{\pi}1^2 \mathrm{d}{x}=2\pi,\int_{-\pi}^{\pi}\sin^2 nx\,\mathrm{d}{x}=\pi,\int_{-\pi}^{\pi}\cos ^2 nx\,\mathrm{d}{x}=\pi.
$$

### äºŒã€å‡½æ•°å±•å¼€æˆå‚…é‡Œå¶çº§æ•°
è®¾ $f(x)$ æ˜¯å‘¨æœŸä¸º $2\pi$ çš„å‘¨æœŸå‡½æ•°ï¼Œä¸”èƒ½å±•å¼€æˆä¸‰è§’çº§æ•°

$$
\tag{5}
f(x)=\dfrac{a_0}{2}+\sum_{k=1}^{\infty}(a_k \cos kx+b_k \sin kx)
$$

å¦‚ä½•åˆ©ç”¨ $f(x)$ æŠŠ $a_0,a_1,b_1,\dotsb$ è¡¨ç¤ºå‡ºæ¥ï¼Ÿ

- æ–¹æ³•ï¼š$a_0$ï¼Œï¼ˆ5ï¼‰å·¦å³ç§¯åˆ†ï¼›$a_n$ï¼Œå·¦å³ä¹˜ä»¥ $\cos nx$ï¼Œæ±‚ç§¯åˆ†ï¼›$b_n$ï¼Œå·¦å³ä¹˜ä»¥ $\sin nx$ï¼Œæ±‚ç§¯åˆ†ã€‚å¾—
  
$$
    \left.
    \begin{aligned}
    &a_n=\dfrac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos nx \,\mathrm{d}{x}\quad(n=0,1,2,3,\dotsb),\\
    &b_n=\dfrac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\sin nx \,\mathrm{d}{x}\quad(n=1,2,3,\dotsb).\end{aligned}
    \right\}\tag{6}
$$

- å‚…é‡Œå¶ç³»æ•°ï¼š $a_n,b_n$ å«åšå‡½æ•° $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶ç³»æ•°ã€‚
- å‚…é‡Œå¶çº§æ•°ï¼šå°†å‚…é‡Œå¶ç³»æ•°ï¼ˆ6ï¼‰å¸¦å…¥ï¼ˆ5ï¼‰ä¸­å¾—åˆ°çš„ä¸‰è§’çº§æ•°å«åšå‡½æ•° $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°ã€‚ 
- æ”¶æ•›å®šç†ï¼ˆç‹„åˆ©å…‹é›·ï¼ˆDirichletï¼‰å……åˆ†æ¡ä»¶ï¼‰ï¼šè®¾ $f(x)$ æ˜¯å‘¨æœŸä¸º $2\pi$ çš„å‘¨æœŸå‡½æ•°ï¼Œå¦‚æœå®ƒæ»¡è¶³ï¼š
    - ï¼ˆ1ï¼‰åœ¨ä¸€ä¸ªå‘¨æœŸå†…è¿ç»­æˆ–åªæœ‰æœ‰é™ä¸ªç¬¬ä¸€ç±»é—´æ–­ç‚¹ï¼Œ
    - ï¼ˆ2ï¼‰åœ¨ä¸€ä¸ªå‘¨æœŸå†…ä¹‹å¤šåªæœ‰æœ‰é™ä¸ªæå€¼ç‚¹ï¼Œ  

åˆ™ $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°æ”¶æ•›ï¼Œå¹¶ä¸”  
å½“ $x$ æ˜¯ $f(x)$ çš„è¿ç»­ç‚¹ï¼Œçº§æ•°æ”¶æ•›äº $f(x)$ï¼›  
å½“ $x$ æ˜¯ $f(x)$ çš„é—´æ–­ç‚¹ï¼Œçº§æ•°æ”¶æ•›äº $\dfrac{1}{2}[f(x^-)+f(x^+)]$ã€‚ 

- PSï¼šç‰©ç†ä¸–ç•Œä¸­å‡½æ•° $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°éƒ½æ”¶æ•›ã€‚



### ä¸‰ã€æ­£å¼¦çº§æ•°å’Œä½™å¼¦çº§æ•°
### ğŸŒ°

## ç¬¬å…«èŠ‚ ä¸€èˆ¬å‘¨æœŸå‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°
### ä¸€ã€å‘¨æœŸä¸º $2l$ çš„å‘¨æœŸå‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°
- å®šç†ï¼š è®¾å‘¨æœŸä¸º $2l$ çš„å‘¨æœŸå‡½æ•° $f(x)$ æ»¡è¶³æ”¶æ•›å®šç†çš„æ¡ä»¶ï¼Œåˆ™å®ƒçš„å‚…é‡Œå¶çº§æ•°å±•å¼€å¼ä¸º
  
$$
\tag{1}
    f(x) = \dfrac{a_0}{2}+ \sum_{n=1}^{\infty} \left(a_n \cos \dfrac{n\pi x}{l} + b_n \sin  \dfrac{n\pi x}{l} \right)\,(x \in C),
$$

å…¶ä¸­ï¼Œ

$$
\left.
    \begin{aligned}
    & a_n = \dfrac{1}{l} \int_{-l}^{l}f(x) \cos \dfrac{n\pi x}{l} \mathrm{d}{x}\,(n=0,1,2,\dotsb),\\[2ex]
    & b_n = \dfrac{1}{l} \int_{-l}^{l}f(x) \sin \dfrac{n\pi x}{l} \mathrm{d}{x}\,(n=1,2,\dotsb).\\[2ex]
    \end{aligned}
    \right\}    \tag{2}
$$

$$
C=\{x| f(x)= \dfrac{1}{2}[f(x^-)+f(x^+)] \}
$$

è¯æ˜ï¼Œä»¤ $z=\dfrac{\pi x}{l}$ï¼ŒåŒºé—´ $-l \le x \le l$ å°±å˜æ¢æˆ $-\pi \le z \le \pi$ã€‚

### äºŒã€å‚…é‡Œå¶çº§æ•°çš„å¤æ•°å½¢å¼
å°†ï¼ˆ1ï¼‰ã€ï¼ˆ2ï¼‰åˆ©ç”¨æ¬§æ‹‰å…¬å¼

$$
\cos t= \dfrac{\mathrm{e}^{\mathrm{i}t}+\mathrm{e}^{\mathrm{-i}t}}{2},\quad \sin t= \dfrac{\mathrm{e}^{\mathrm{i}t}-\mathrm{e}^{\mathrm{-i}t}}{2\mathrm{i}}
$$

å¾—å‚…é‡Œå¶çº§æ•°çš„å¤æ•°å½¢å¼ä¸º

$$
\tag{11}
\sum_{n = -\infty}^{\infty} c_n \mathrm{e} ^ {\mathrm{i} \tiny{\dfrac{n\pi x}{l}}}
$$

å…¶ä¸­

$$
\tag{12}
c_n =\dfrac{1}{2l} \int_{-l}^{l}f(x) \mathrm{e} ^ {\mathrm{-i }\tiny{\dfrac{n\pi x}{l}}} \mathrm{d}{x}\quad (n=0, \pm1, \pm2, \dotsb).
$$

### ğŸŒ°

## Reference
[1*] åŒæµå¤§å­¦æ•°å­¦ç³», é«˜ç­‰æ•°å­¦ï¼ˆä¸Šå†Œï¼‰. é«˜ç­‰æ•™è‚²å‡ºç‰ˆç¤¾, 2007.

